警新購一萬支伸縮警棍專供休班警跟身執法

逃犯條例修例風波未平息，衍生的警民衝突加劇。《香港01》獲得一份警方支援科發出，名為《發放伸縮警棍予休班警》的文件，指為配合近月的「踏浪者行動」需要，助理警務處長（支援）已批准向警務O「以期讓人員於人員額外派發伸縮警棍，休班期間執行警察職務」最快會於今日下午發放。消息指，新購入的警棍數目達一萬支。

《香港01》正待警方回覆。

消息指，警方購入一萬支伸縮警棍，今日（10日）起已陸續派發。有關文件今日已在警隊內部通訊群組廣傳，指為配合「踏浪者」行動的行動需要，會向主要單位的休班警務人員，額外派發附有特別標記的伸縮警棍，由十個單位的指定負責人負責派發。符合資格領取伸縮警棍的人員為已根據《程序手冊》接受警棍訓練的警務人員，當值時應獲發咇分裝備，包括警棍，並於下班時將有關裝備歸還，及後可按批准領取有特別標記的伸縮警棍。文件列出七項有關「使用武力」，包括當警務人員在休班期間使用警棍執行警察職務，要在切實可行範圍內盡快向直屬上級及相關總區指揮及控制中心報告事件。相關人員的單位指揮官，即警司或以上會評定使用警棍的事件，並按《警察通例》第29-08條的規定呈交一份初步報告

Gestapo 蓋世太保 秘密警察

Push

收工都可以強姦囡囡了

放左工都有得打人

對家已發武器for收工 我地講左咁耐接收工都未做到

Gestapo

麻包袋講左三個月了，未出

支畜01 果然係香港 既垃圾新畜黨喉舌
請大家快速del撚咗去

屌你老母
咁咪可以隨時隨地都可以仆頭 打撚死普通香港市民
屌你
仆街狗屎垃圾比膠超 含撚蔥

大家識做
平日行街見到有碌棍係腰果D

收工叫雞唔洗比錢啦

解放軍咁

多謝丞相借箭

黑警係我哋仇人
黑警佢日日鬧事

琴日佢地咪拎左黎打劫250萬

可能放係背囊

麻包袋到先定解放軍到先

佢哋千祈唔好整唔見支棍

應該會畀人炒

大家諗埋同一樣嘢

打怪終於會跌武器

得碌鳩有撚用咩 槍你又冇 gear又冇
幾把遮都收你皮

全港最大犯罪集團名正言順持械

屌，俾你搶咗

／／旺角亞皆老街一單位，凌晨零時許，一名48歲姓余女子報案，指有10多人入屋，當中有人持伸縮警棍，打傷其34歲姓張丈夫後，搶去約275萬元現金後往旺角道方向逃去。救護員到場將該男事主送院，他頭及手受傷，警方正調查案件／／

琴晚旺角定邊度有十幾個持有伸縮警棍既暴徒搶劫

帶碌棍出街話俾人知自己係狗？

up

買完即刻試下
黑狗做犯法野特別有效率

唔係執行職務 帶攻擊性武器出街 合法？？

放背囊不如唔好帶....

文宣快撚D開工

人權法到先

本身都諗緊點分你放工警
而家知道了

放工都可以搵女女玩警棍了 可惜沙sir...

係喎屌底都唔洗起

呢 d 等同恐怖份子

休班警成日犯法仲可以帶武器

記得派埋俾個仔

終於有裝執啦

屌比你講埋
果250萬都係交數比班狗報下
可能背後都唔知幾多有錢佬比人打劫

警察宿舍

袋埋支炮放工吖笨

痴撚線

香港01呀 又放風

咁報紙應該寫休班警定上班警又犯法

支那01報自己友d野唔會假

係人都知你係犬
未驚過

幾時麻包袋接放工？對家依家放工都可以打鳩人啦

城管

算啦香港人都唔識得還拖
整場運動預左失敗

休班都叫人做嘢
去勞記到告警處啦

「突發」10多賊人入屋，當中有人持伸縮警棍，搶去約275萬元現金

特登比人知條友係休班警……

275萬

好慘啊休班都要執法有冇OT錢㗎
係我就唔忍啦

唔好休班咪得囉

無人識還拖架

俾休班狗打咪報警了事囉

10賊入屋劫270萬 有人持伸縮警棍

Match

Full gear就走姐，收工單走得一支棍怕佢有牙？

東網
警民關係因政府修訂《逃犯條例》一事變得惡劣，警務處擬決定即日起向休班警務人員發放伸縮警棍，讓相關人員在休班期間執行警察職務，批准將在實行後1個月後作出檢討。

消息人士提供的相關文件顯示，獲發額外的伸縮警棍會有特別標記，警務處行動部會根據各主要單位的實額人數分發伸縮警棍，而符合資格領取伸縮警棍的人員為已根據相關條例接受警棍訓練的警務人員，他們可選擇領取及在休班期間攜帶伸縮警棍。

文件列明，警務人員使用警棍，不論是否當值，均被視作使用武力並應遵照《警察通例》。警務人員在使用警棍前須表明身份，並在情況許可下盡量向對方發出警告，說明將使用警棍。在休班期間使用警棍執行警察職務時，警務人員應在切實可行範圍內盡快向直屬上級及相關總區指揮及控制中心報告該事件。任何警棍的遺失或損毀將會根據現行《警察通例》的程序處理。

點解可以咁仆街, 姐係可以隨時係街打人?

以後唔驚打錯人喇

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。 共三人

「你問我覺得有無死人？我不能排除這個可能。」David說，「因為我親眼見過有人不省人事，連同那軍綠色衫的男仔，事後在警署都沒碰過面了。」

剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

太子站重要，新屋嶺一樣重要！

Why not both

蓋世太保

打劫？

納粹秘密警察

用伸縮警棍打劫真係on9
講威力，鐵通都勁過警棍
正常打劫一定用刀，利器
咁做一定有國家勢力喺背後策劃
目的係為咗
1. 令治安變差，將責任推落示威者
2. 令人唔敢撳錢擺屋企

BTW 伸縮警棍 vs 鐵鏈金屬雙節棍 邊個勁d？

以後休班警見邊個喺佢面前跑就扑，扑到停為止

遲下可能陀埋炮出街

好似gta咁
打9啲popo會跌武器出嚟比玩家用

武裝休班警

我都咁諗

算啦，同解放軍話十分鐘就到一鳩樣
敢閪咩香港人

點解買警棍可以有成幾個post 重要一齊狂推

如果係休班警 一個人 得支棍仔 你覺得你地可以點自救？

去銀行

你拎出黎囉

仲好，你拎出嚟就打柒你

在使用警棍前須表明身分，necessary condition

如果有人無表明身份，又無委任證，我地有合理理由認為佢係非法藏有攻擊性武器，可以行使公民拘捕權，如果佢直頭作出攻擊性行為，可以自衛

休咗班都可以打人 正呀，屌你老母啦

佩埋槍啦

即係話俾人知佢係差佬！
邊個踱埋Ｄ咁on9既橋？

如果有伸縮警棍係身, 但又冇show委任證證明佢係休班警, 咁算唔算非法藏用攻擊性武器?

白衫要拎警棍爆頭了

完來行動代號叫踏浪者

.....未行到已經話自己跑得快?

休班期間執行警察職務
痴線真係有特權大撚晒
特權階級出來了
chinazi

指有逾10賊入屋，當中有人持伸縮警棍，打傷她及同住男事主，搶去270萬元

10賊入屋劫270萬 有人持伸縮警棍

200萬民意未平息, 林奠唔會有好日子過

Tiderider六月頭已經講左啦

唔可以隨手拔出黎已經失去意義，有事要用根本反應唔切

休班警可以執行職務？打死人唔做負責任？點本點投訴？

被啲唔知咩人搶咗咪好危險

唔知會唔會有暴徒搶番黎係示威入面用架

以後搵下d阿叔如果有警棍就即係休班警..

大家打怪記得執裝

休班期間警察都係普通市民身分
警權應該唔可以係休班期間運用
依家休班都帶警棍
係唔係可以告藏有攻擊性武器
請法律界人士講下

休班都係執緊法 OT錢 fat fat

文革 痴撚左線

方便辨識誰是休班警

驚笠錯人 俾啲記認大家

合法？

伸縮棍係受法律管制嘅武器，普通人好難買得到，所以喺街見到就必定係警犬（或佢地指派嘅人）

人人都可以係黑警，打藍絲時唔使留手

我地夠有行山扙 要行山

夠膽帶埋槍丫笨

Please push this recap to English!

Police just purchased 10,000 new concealable batons for off-duty police

阿sir買嘢唔駛你敎

就來多到全民都有支

前幾日先有人用警棍入屋洗劫

呢下麻煩, 唔係徒手就搞得掂

你班人接放工接左d 乜！？

警察國家（英語：Police state，又譯警察社會），為政治學及社會學術語，描述一種政府自稱為人民的監護者及擁有法定權力，在缺乏法律程序的前提下以行政力量控制人民及違反人民意願，指導人民如何生活的社會。

200個刀手先到

屌你老母

黑帶都唔還拖啦

喂？
着黑衫休班加枝棍？
奸詐的狗

警咩棍呀，派槍啦，都一撚樣架啦，警察殺人強姦合法架麻。

應該係FOR 扮市民/捉跳閘/拆閘機

佢地得棍，冇裝，冇出示證
大家應該知道到時可以點樣做

終於可以塞進窿

有警棍就係黑警啦即係

今朝咪有單搶劫用警棍

打贏做皇帝，打輸做奴隸
香港人自己簡啦

大撚曬
休班打你一身之後話自己執行緊職務
屌

呢張圖係邊到搵？

唔知佢唔見左會呢

玩自爆

TB棍？

驚撚到

PGO29-01 要表明身分
休班警有乜身分？重要佢跟29-08填form？佢有身分去填？
ACP Support個決定好有問題喎

以後食飯睇戲show 一 show支棍，錢都唔洗畀。

即係黑警24小時打市民。將會多便衣。

武德喎，人唔笑 狗都吠啦就係有黑帶都唔還拖 做壞個頭，跟著咪比啲藍絲食著上囉，仲吹奏到上天

邊個有棍 邊個就係鬼

打擊次數係咪要用 毅進制 填

狂燒維穩費

方便班黑社會打劫，光明正大咁入私人地方強姦

警隊25

棍有用的話槍來幹嘛？

休左班仲點執行職務啊
彈性上班時間？
依刻我係休班警下刻我又返返工咁啊？

廢撚到

江湖新跌序

休班警被財仔追債無難度

on9? 又休班但又要執法
咁佢到底係返緊工定放緊假
咁我打佢係咪又計襲狗

收左工唔係一個普通市民咩？佢可以我都可以。

不如買埋機關槍啦

黑警本身有一細支用泥對付女學生👩‍🎓

痴撚線 遲啲俾埋槍休班警啊 笨 驚就唔好出街

到底黑警收咗工之後係咪普通市民？
休班狗係咪唔當係市民？

算鳩啦香港人
成班廢柴老婆老母係佢地面前比狗中出都唔會敢做任何野，最叻係度鳩叫唔知點算好呀，黑警呀咁囉 唔烚鳩你班人形濕柴都對唔住自己啦

對家又升級啦

伸縮警棍 = 重力操作鋼棒 = 法定攻擊性武器
本身就無可能比佢地休班持有, 同拎槍一樣係犯法

方便佢地著便衣突然衝出黎打人
警察背心都唔洗著
而家連委任證都唔洗show
令人防不勝防

得支警棍我真係為佢擔心

驚閪咩
無咗gear佢哋只係垃圾
得支棍？同老婆玩屎眼就得

休班警

唔洗行咇 又有棍可以扑頭 咁香港仲係唔係最安全城市之一?

今朝入屋行劫都好似用伸縮棍

咪斬左囉

示威者將有一萬支新武器

間接鼓勵C鳥

浪費納稅人金錢

法律界人士 入左黑洞三個月啦
出番來個陣佢地就係歐美國家，成班傻鳩市民繼續係納粹香港叫法治啦

禍呢 係要及妻兒

呃足24小時OT

目前看黎, 政府應該有判斷, 經過呢三個月, 要拖散場運動耗時會好長, 同時, 運動雖然將來被拖散, 但雙普選的要求會無日無之, 分分鐘個個週末都會有零星示威, 政府完全無辦法有效管治.

嘗試用另一種思考邏輯去看:

北京早已經同意讓步撤回(8月), 但條件是管治香港的班底要用盡一切手段令到事件停息, 當中應有條件:
1. 由於運動一開始, 已定性為暴動, 需要將香港的運動起碼定義為一小撮人的暴動, 破壞了香港的一國兩制, 否則, 北京無法向墻內14億人交代
2. 制止雙普選的訴求, 北京無可能讓香港普選, 依家d年輕人, 平民百姓已經搞得搞大, 如果普選出一個和北京對著幹的特首, 根本無法控制香港
3. 盡量避免美國插手, 特別是在美國立法對香港監管(即民主人權法例)
4. 時間, 盡量在10.1前擺平事件 (林鄭錄音證明了這個日期是曾經被提及, 但現在的現實北京已經接受不需要一定在10.1擺平)
如果香港管治班底搞唔掂, 呢班人都要玩完.

按呢個思路去看, 第1, 第2才是重點, 呢兩點是管治能力, 手法問題, 亦是北京最看重的.
第3點應盡量去做, 但主導權並不在呢班管治班子, 加上侵已經擺明車馬同中國玩野.

先看第3點:
因有避免美國插手這一目的, 所以上週正式宣佈撤回. 我認為管治班底, 甚至北京經過兩日評估, 發現正式撤回已經無可能阻止美國通過法例. 所以, 他們可以做的只有:
1. 北京在中美貿易讓步換取美國佬不通過
2. 嚴格執行上述第1, 第2點, 且要令香港的暴動成為國際認可的事實, 亦同時可以阻止雙普選的訴求

所以, 出現了禮拜六, 禮拜日的劇本出來, 更有羅範呢d低俗無腦下三濫的說話(仲要在英文節目, 即要講比外國聽), 這只是進一步挑釁, 831 CCTV擺明唔比你看, 等你認定有人死. 等你地一路暴躁, 一路升級, 同時喬裝人士一路帶頭, 一路火上添油, 香港變成一個動亂的城市成為事實, 參考67暴動, 最後由左仔放菠蘿, 引起民憤而收手.
呢次, 會不會再有喬裝人士放汽油彈, 並教唆放入地鐵內(禮拜日已經在地鐵口, 試探民情及連登反應), 導致無辜受傷或真出人命? 會不會有喬裝人士放汽油彈, 甚至菠蘿入警署, 導致警察傷亡?
當城市動亂到一定程度, 再放831片出來, 證明831無死人, 係由暴徒捏造謠言, 甚至乎可以砌示威者散佈謠言, 目的令到香港動亂, 要港獨.
在這個情形裡, 當城市已經動亂, 無辜人命出現, 所有和理非全部收皮, 一出聲, 即是暴徒.

當劇本去到這個程度. 上述第1點任務完成, 第2點, 雙普選亦不會再被提出, 有提出亦只有小部分, 政府可以輕易踏平. 然後再祭出獨立調查委員會, 這時候, 獨立調查委員會的人選政府可操作空間好大, 同時可以平息一般市民之怨氣, 甚至乎, 因獨立調查一定會牽涉到前線警員, 做出特赦, 同時特赦埋大部分被捕示威者(核心示威者不被特赦)

(坊間亦有內鬥說法, 其實都可以用以上的邏輯來判斷, 你將北京代入為習派, 管治香港班底代入為江派, 內鬥主要的引發點為送中條例, 因江派擔心在港的利益集團會被引用而抓入大陸, 而撤回已經說明習讓步, 讓步後, 就是如何處理這個爛攤子, 答應所有訴求, 對北京管治香港會帶來災難, 所以, 現在應該在聯手. 但是江派如果擺唔平呢個運動, 可能會面對比送中輸得更慘的後果, 所以, 現在他們一定會用極左, 極卑鄙的手段)

好似只有用以上的陰謀論來判斷, 否則, 真的無法解釋為何, 在上禮拜宣佈撤回, 警察有兩日的克制後, 之後繼續發癲.
0
0

你班而家仲講法律既市民真係好風趣

好似有人接過的，但大蛇禁住唔爆出黎

買一萬支火箭砲算啦屌

收皮拉 見人就扑

旺角亞皆老街一單位，凌晨零時許，一名48歲姓余女子報案，指有10多賊人入屋，當中有人持伸縮警棍，打傷其34歲姓張丈夫後，搶去約275萬元現金後往旺角道方向逃去。救護員到場將該男事主送院，他頭及手受傷，警方正調查案件

咁即係全民帶棍都得啦
休班警明明唔係當值都可以帶棍
點解普通人唔得

如果槍枝系夠數量，我都預左休班每人一支佩槍，不過相信大部份都唔願跟身，因為會容易被人識別，及遇襲時如果開槍及遺失槍時，咁就更加大鑊了!

而伸縮警棍，應該都唔係好多人願跟身，因為都易俾人識別黑警身份，但鏡頭前已被點、而且兇惡發狂打人果班黑警，應該都會願意領取伸縮警棍跟身! 不過有心伏佢，棍都抆唔切啦，而且你拎碌大棍，伸縮警棍根本頂唔住隨時甩手 !

淘寳有得得賣。

突然諗到一萬支伸縮警棍可能係扮街坊接放學

大叫牙SIR即刻跑過黎

不如咁啦 一人一把M416啦

秘密警察

唔好再呃自己啦
根本無人敢做

指有10多賊人闖入旺角亞皆老街一個單位，當中有人持伸縮警棍，打傷34歲姓張丈夫後，搶去約275萬元現金後往旺角道方向逃去

撩裙底都方便啲

休班警，又跟身執法
咁究竟佢係休班定上緊班呀

齊齊買一支迫狗出證件證明係休班警員

人人都會有危險 點解唔提供晒比全港市民

Off duty揸槍呀笨仲揸棍 屌你老母仲話唔係警察國家 mon post狗唔係仲以為自己係正義下 依家想收工拎埋棍周圍扑 你諗下你自己係維持公義定殺人 你地過街老鼠黎咋

係時候全民頭盔，點知班狗幾時瘋狗症發作

活動任更新

掉寶率調高
新怪蒲頭記住圍佢啦

On9架 咁係咪可以全民帶棍出街

屌你老母有無人申請緊急禁制令
唔鳩係當值 乜鳩咩跟身執法

休班警員可以瘋狂叫雞唔俾錢了

有記認喇依家

屌

其實已經有，所以佢先咁驚要買警棍比休班警察

已經出咗，但佢哋冇講，比着你你都唔會講

勁啊，收左工都玩曬

有支棍係身 又無警員証

集體搶走佢地支警棍囉

一拎棍就知係狗，到時得佢1個打到仆街都得

即係市民可以立即合力拘捕。

唉 想好耐
人地而家有哂防範

收咗工就係市民啦 , 休咩班警

佢地休班要執行職務？好喎，記得帶證

本身係去前線成班狗一齊畀人屌，而家係收咗工單拖畀人屌。笑到停唔到，諗起都興奮

三萬隻狗，得一萬隻有，點解啊？係咪有二萬隻再低人一等？

一定係暴徒或者黑社會

btw休班警係全港最大既罪犯群，仲要畀支棍佢地。好市民好危險

當我地仲猶豫緊「用私刑係咪唔好架」果陣，你嘅敵人已經準備好將你私了⋯

休班警唔係淨係識犯法咋咩

派埋比元朗鄉黑有棍齊齊揮。反正佢話自己警就警

佢地真係好驚

攞把嘢都OK搞惦

on99?!

接放工即刻冇難度

低lv廢老藍絲都未敢打
講咩麻包袋

當更個陣已經失曬控，而家休班都可以拎棍，肯定亂鳩咁黎，非禮完屈返你襲警，偷完野話你阻差辦工都可能發生，休班警可以繼續榮登全港最大犯罪組織啦。

周街犯法就有份，香港警察絕對係恐怖份子，落地獄

一爆出嚟啲軍心唔知會點
原來遮哂樣都係會被人知被人伏
含撚都冇味啦

比支棍有撚用咩，真係笑死人

無甲無盾到時邊個打邊個都未知

「嗱我地做撚咗嘢喇 但冇可能睇得哂你地咁多人」
「你死你事 做得condom就預咗食自己啦」

又用立稅人錢，屌佢老味

即係平日都可以打怪有裝跌

唔公平，警嫂都應該分配一枝私家棍

嘩原來黑警隨時都有掍係身可以殺人架 都唔唔好同佢地仔女玩啦 一陣黎打人點算有黑警家庭參與既活動都唔好去呀 隨時比人打死架

尋日即刻有單劫案出現伸縮狗棍

枝警棍咩材料? 金屬?

使用武力指引呢？

有返工無收工

休班可以執勤?
蠢真係唔係扮架

新呃OT 方法

休班 但可以執法 ？
你老母真係惡撚晒
根本已經係政府 發神經 林鄭月娥你萬劫不復
香港唔使幾耐一定黎多次更大更有力既示威
就因為你做既每樣野都係愈做愈錯

大家全民
帶浮板出街啦喂

冇鬼用 原本d 人都係伏佢拉埋一邊打就算 既然出棍就攞老牛同其他架撐去接放工了

軍法統治呀

不如休班都每人派一個盾啦

再唔反擊支那警畜隨時扑死你都得

push

留名未來警察會畀持警棍的不明人士襲擊
然後將打劫呀強姦呀襲擊的罪行推晒畀市民

金屬棍頭 其他部分係纖維 女仔都揮到 好容易爛

柄 節 節 棍頭
==== ~~~~ ~~~~ x

^ 以上部分頭1-3寸有殺傷力

不過講完都無撚用架啦

成件事好奇怪喎

有冇人仲記得之前警總有幾隻休班警帶口罩攞過伸縮警棍出黎指嚇市民
一係佢有支私伙野, 一係本來佢就可以係警署拎出街

點解要額外買成萬支俾所謂"休班警"?

CLS，黑警係唔係可以無法無天到咁唔爭再比埋配槍佢地

終於分到邊啲係休班狗

本身用私伙，而家攞正牌

反正大家都冇委任證，咁係咪有碌棍就可以周圍扑9 人

休班警憑咩執法？可以照查人身份證？on9架

我比較擔心係佢借發放一萬支棍出街,
搞隊類似台灣228忠義服務隊出黎

反正休班警冇記認

大家真係要更加小心
隨時鄉黑扮休班狗

等於 247 都可以打穿人個頭?
狗可以帶武器
市民呢

唔洗擔心，
一定會

周街黑衫休班警亂打後生仔
唔洗罷課
到時比人打到會被罷課

屌你老母警權無限大，休班都帶左輪呀笨

一萬支根本係比武警用

twitter文宣,
今日下午會有3萬個out of control並持有攻擊性武器既人會係香港各區出沒, 香港好危險, 叫外國遊客唔好黎香港

比大陸武警用